# 3. Спиливаем старые ветки

В саду Бори растет дерево. К сожалению, дерево больное, и его листья засохли. Боря решил спилить все ветки с засохшими листьями, чтобы на дереве начали расти новые ветки со здоровыми листьями.

![](b03-body.png)

Рядом с каждой веткой указано, сколько времени Боря потратит, чтобы спилить эту ветку. Если Боря спилит толстую ветку (например, ветка, отмеченная цифрой 5 в зеленом овале), то упадут и все тоненькие веточки, которые росли от толстой ветки (веточки, отмеченные цифрами 1 и 3 в овале). В этом случае, Боря не должен будет эти тоненькие веточки отдельно спиливать.

## Вопрос

Какое наименьшее время понадобится Боре, чтобы спилить все ветки с засохшими листьями?

[Raadionupud]

A. 19

B. 20

C. 22

D. 25

## Vastus

Правильный ответ: B (20).

## Vastuse selgitus

TODO

![](b03-solution.png)

## See on informaatika!

TODO

## Категории

- Дискретная математика
